
\section{Áreas de Atuação}
\label{sec:atuacao}

Em aderência com o seu campo de atuação, o Engenheiro e Energia, graduado na FGA, possuirá as seguintes atribuições, segundo a Resolução Nº 1.073, de 19 de Abril de 2016, que dispõe sobre a regulamentação da atribuição de títulos profissionais, atividades, competências e caracterização do âmbito de atuação dos profissionais inseridos no sistema CONFEA/CREA para efeito de fiscalização do exercício profissional:

\begin{itemize}

\item Gestão, supervisão, coordenação, orientação técnica;
\item Coleta de dados, estudo, planejamento, projeto, especificação;
\item Estudo de viabilidade técnico-econômica e ambiental;
\item Assistência, assessoria, consultoria;
\item Direção de obra ou serviço técnico;
\item Vistoria, perícia, avaliação, monitoramento, laudo, parecer técnico, auditoria, arbitragem;
\item Desempenho de cargo ou função técnica;
\item Treinamento, ensino, pesquisa, desenvolvimento, análise, experimentação, ensaio, divulgação técnica, extensão;
\item Elaboração de orçamento;
\item Padronização, mensuração, controle de qualidade;
\item Execução de obra ou serviço técnico;
\item Fiscalização de obra ou serviço técnico;
\item Produção técnica e especializada;
\item Condução de serviço técnico;
\item Condução de equipe de instalação, montagem, operação, reparo ou manutenção;
\item Execução de instalação, montagem, operação, reparo ou manutenção;
\item Operação, manutenção de equipamento ou instalação; e
\item Execução de desenho técnico.

\end{itemize}
